# splitter

Программа "Splitter" нужна, как временное решение, 
для разделения больших справочника в формате excel (.xlsx) для последующей последовательной 
загрузки их в систему "Реестр справочников" через UI.

## Конфигурационный файл

№  | Параметр                       | Пример значения | Что обозначает
---|--------------------------------|-----------------|---------------------------
1  | typeChecking                   | false           | Без проверок входных данных, результат только строковые типы данных в результирующем файле
   |                                | true            | С проверками типов данных, строгое соответствие типов обязательные атрибуты в результирующем файле
2  | CsvDelimiter                   | ;               | Разделитель полей в CSV файле. Используем ';', так как символ ',' часто используется в данных справочника
   |                                | ,               | (возможно использовать любой символ, если передать строку, то будет использоваться первый символ в строке)
3  | tmpCsvFileName                 | __tmp.csv       | Файл для перекодировки в UTF8 из WINDOWS-1251, в котором обычно сохраняется csv при экспорте из Excel

## Инструкция по использованию программы

Программа не имеет графического интерфейса и запускается исключительно из командной строки.
Для корректной работы программы вам потребуется Java 8 или версия выше.

### Синтаксис запуска программы

1. Xms — сколько выделено изначально,
2. Xmx — максимальный объем памяти для этой VM.

`java [-Xms1024M] [-Xmx2048M] -jar <имя_программы.jar> <имя_excel_файла.xlsx> [максимальное_количество_строк = 5000]`

Используйте опциональные параметры при делении больших справочников, если выделенной оперативной памяти программе недостаточно и выдается ошибка `java.lang.OutOfMemoryError: Java heap space`.
Для деления справочника ЖКХ, исходный файл которого весит около 70мб требуется чуть меньше 7 гб оперативной памяти. Если на вашем компьютере нет столько оперативной памяти, разделите предварительно справочник пополам необходимое число раз. Нам известна эта проблема и вближайших обновлениях мы постараемся оптимизировать программу на уменьшение потребляемой оперативной памяти.

Если оперативной памяти не достаточно, воспользуйтесь предварительным экспортом в csv формат, например экспортом Excel. После этого запустите программу:

`java [-Xms1024M] [-Xmx2048M] -jar <имя_программы.jar> <имя_csv_файла.csv> [максимальное_количество_строк = 5000]`

Предупреждение: всегда оставляйте не менее 2Гб оперативной памяти на работу ОС Windows и не менее 700мб на Unix подобную OC

### Примеры
```bash
java -jar .\splitter-1.0-SNAPSHOT-jar-with-dependencies.jar .\008_DOPB-SWIFT_v1_full.xlsx
# или
java -jar .\splitter-1.0-SNAPSHOT-jar-with-dependencies.jar .\008_DOPB-SWIFT_v1_full.xlsx 5000

# Вы можете задать свое значение максимального количества строк в выходных файлах
java -jar .\splitter-1.0-SNAPSHOT-jar-with-dependencies.jar .\008_DOPB-SWIFT_v1_full.xlsx 23000
```